討論下香港嘅高級廣東菜

香港嘅米芝蓮食過以上呢d (除左好酒好蔡冇上榜)
暫時為止點心最好食係龍景軒
菜餚嘅話我會揀營致
ching們有冇其他推介，好食之餘最好環境靚d

富臨

唔係果間

係咩sorry

今日食完天龍軒，幾正

竟然冇黃店逸東軒

大館 chinese library
個set好抵食

龍景overall 好食過唐閣
但唐閣蟹蓋香港內無敵手
天龍軒就一時時 試過普通到同街邊酒樓差唔多

就算唔係嗰間個名已經趕客

講下d印象深刻嘅菜，營致黎先
香蔥爆乳爆龍，平時食嘢好少有驚艷嘅感覺，佢喺少數，最後連d洋蔥都食曬
鵝肝乳豬伴乳鴿肉，後者係極品，第一次食家家禽類食到醇厚嘅感覺

源記 低檔野但好好食

文華廳
金湯燴花膠
香港食過最好食嘅花膠，入口即溶，配埋出乎意料地濃稠嘅雞湯，實在回味，可惜其他菜式水準比較一般

南海一號算唔算？

好酒好蔡
脆皮婆參伴花膠
婆參非常特別，外脆內軟，佢哋推介點芥末，但個人認為點本身個汁就最原汁原味，花膠口感幾煙韌，個人偏向文華廳嘅煮法

香草烤雞
同炸子雞好似，不過真係好食，調味醃製恰到好處，雞黎講好食過富臨嘅炸子雞同營致嘅脆皮貴妃雞

其他菜品比較家常，唔算太特別，連加一2400用料上可以再考究d
Btw wine list價錢好公道，同出面買酒差唔多

王剛有集煮開水白菜 寶肉塔

好撚勁 佢實力做得總廚啦

廚具都識保養

呢間有先

曾經有米芝連
食物係唔錯
服務就

有先=/=唔趕客

富臨飯店
成餐最好食係個燒汁牛尾
好平，$80左右
好冧好入味，食得出廚師有料到
可以撈埋d汁落阿一炒飯

其他菜式例如招牌吉品鮑，我覺得個汁偏咸左d
新同樂反而仲岩我口味

得個蟹蓋
其他都係不過不失
唔驚艷

我都好中意食中菜一睇樓上個飯就知靚，粒粒分明，料都夠

藍店有咩好討論拉

個人麻麻地蟹蓋 (食過龍景軒同天龍軒)
呢道菜嘅present手法似西餐多過廣東菜

家全七福
潤 (點心)

崩牙成
軟庫

中菜緊係尖咀御寶軒。

自己未試 朋友推介就
國金軒 (李師傅version)
萬豪金殿

全家唔食海鮮，有冇好介紹

下面果兩間私房菜
有機會搵多d人訂枱試下

福記系列我淨係食過國福樓，
味道好一般，試完冇意慾去試灣仔福臨門
家全七福係咪會好食好多

去營致食a la carte
真係高質

食得多Cantonese fine dining 有時反而想食返簡單啲
我返hku undergrad 嗰四年好鐘意得閒有天地堂就落去大班樓自己食
蟹肉糯米飯白切雞牛坑腩炒蜆燻鴿都好正

係 燒乳豬贏曬 燒鱔都好食
個上湯做得唔錯 所以啲湯羹麵都好

中午真係好抵
仲有臭豆腐 剁椒魚 叉燒 蝦頭粥
黎緊去食埋個新嘅魚飯

其實係咪全部都藍
Btw大班樓幾正

留家囉

逸東軒

冇常識就唔好衝出黎柒

收皮啦傻閪

都有聽過話大班樓麻麻

大班樓蟹肉糯米飯好好食

未食飯吖

蟹肉糯米飯係正，待應介紹果陣話係古法生炒
金錢雞都好有趣
反而花鵰蟹陳村粉冇傳聞中咁好食
蟹味道還可以，陳村粉比較硬痴實左，唔夠索汁

睇你想食咩啦
如果想要好delicate 嘅咁大班樓就唔適合
但係我最鍾意佢哋夠簡單食到食物個鮮味

陳村粉好食過蟹
有時花雕味太重
同埋咁嘅價錢我寧願去日本食越前/間人蟹

其實去大班樓最正係整份白切雞同糯米飯加枝白burg或者檳

限制咗想像
鮑魚一哥係好多年㗎啦

福臨門生炒糯米飯正
炸子雞非常一般
不及鳯城

Mott 32算唔算廣東菜

有間好蔡館，話係好酒好蔡同一個大廚搞
垃圾到個鵝肝又多樓又臭

萬豪金殿真係唔錯

好蔡館係蔡昊呀哥搞架喎

可能我搞錯
因為以前睇新聞話咩林建岳御廚，比d鱔稿呃左

蔡昊咪就係同林建岳搞好酒好蔡
但佢呀哥自己搞好蔡館
無得比嘅 好蔡館一般大廳個價錢同好酒好蔡爭10倍
好蔡館私房版就唔同

比較多人會肯俾錢食貴價西式fine dining / omakase
少人會食貴價中菜

有冇ching食過旺角明閣/天寶閣?

真係比人害死

唉 乞衣

食過明閣
覺得中上

個人超愛大班樓

岩岩試左上環鳳城
ching真係冇介紹錯
又嫩又脆，雞又唔會醃到死咸(呢道菜去飲果陣經常中伏)
其他菜水準都意外地好
抵食又大份，二人套餐埋單先三百幾
阿一叫半隻雞都要呢個價

欣圖軒個紅豆沙
利申唔係好識食

喂逸東同劉家廚房都無
大家俾多啲貨黎

唐閣完全唔值三星
龍景 not bad 但係冇乜 wow factor
營致真心好食（魚湯泡飯無得輸）
天龍個叉燒好食但係其他一般
香宮服務唔得，同埋啲嘢食差咗；不過我覺得佢點都好過夏宮
欣圖軒好食（論食物肯定值得 keep 住兩星）
潤非常好食，個炒飯真心世界級
萬豪金殿其實 underrrated
國福樓唔掂
嘉麟樓換咗廚之後無試過

平時唔鐘意食粵菜不過有次去名人坊d 野真係好好食，樣樣野都有驚喜

全部都藍店食撚屎啦

卅二公館

咁攞逸東軒同啲高級酒店中菜比又真係唔係幾入流嘅
不如閣下開間高級黃中菜賺下黃圈錢？

哦，原來幫襯藍店仲可以咁大條道理，屌你老母

蘇淅同鄕會？

睇openrice似係江浙菜多過廣東菜

因為中菜就係下欄嘢

香宮個叉燒好味

蘇浙麻麻，順德先好食不過d 菜要訂

皇仁舊生會不錯
軟庫有冇巴打試過

ching你講嘅潤炒飯係咪竹絲雞果款

烏魚子

樓主曳曳，估唔到第一個回po就中伏

唐閣個片皮鴨係ok嘅

陸羽

軟庫我覺得overpriced左少少 3千一個頭 但的覺係真材實料 佛跳牆穩陣 鷓鴣粥好食 個日咁啱source到靚魚又係唔錯 蛇羹未試到
熟客朋友話以前overall質素更好

同菜系prefer 崩牙成 夠炭火鑊氣之餘 我鍾意佢個澎湃型上湯多啲

飲茶點心大伏
珍珠雞d飯又乾又硬

食開滔滔米線，一流

你講鳳城係北角嗰間定係連鎖嗰間先
應該係前者呀

咁大鑊？我淨係食過一次晚飯小菜覺得幾好 通常d 餐廳點心同小菜嘅水準唔一定一致

比以前差咗

名人坊出名家禽類菜式 炸子雞炸鴿鳳翼 炒飯一般
當然有富哥出馬就最好

我食個琵琶豆腐炒飯唔知咩飛天雞都好食。另外順德同鄉會都正

萬豪金殿係唔錯
服務環境都好

北角果間唔係熟客真係不了

旺角未執時我都係去旺角多
有老闆睇場好好多
但真係食返佢菜牌上面啲嘢好了

上環鳳城都唔係真鳳城
太子執左後得番北角

其實食黎食去都係幾樣野
生魚卷 炸子雞 炒鮮奶 乳豬生腸
單尾炒飯+布甸

我食過佢真係擺酒嗰啲菜單，都係不了

好耐以前可能真係唔錯
而家冇熟人帶北角果間仲差過稻香

有沒啲可以單人去

嘉麟樓同新同樂都係自己一個去，欣圖軒都可以book一個人，暫時淨係見過龍景軒嗰個上網booking system唔比一個人book

推

之前去欣圖軒食左片皮鴨1800
我覺得無特別..叫多個餸好過..
佢個龍王炒鮮奶好好食

G持

片皮鴨1800
真心覺得有d貴

你推介間冇用大陸食材 同 東江水既黃店黎

東江水有得揀咩，你講野咁撚似啲藍絲大陸西

原來真係五毛藍絲黎屌你老母連狗放夠五毛入黎未

早排同個藍人癈佬爭論, 手足出黎裝修係自發同出於公義. 冇錢收

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

你飲支那水飲到short L 左 大把樽裝水有得賣
利申：M&s 買水飲

滿福樓

釣能哂啲窮能出嚟

sor,我唔想比錢你賺，所以我決定 block尻你條五毛

留名遲d食

如何
想試好耐

試過一次，無下次

叫咗份叉燒，一食就餐飯都無咩其望
乾到汁都無
街邊燒味舖一定好食過佢

Service 完全唔覺得係酒店嘅中菜
唔夠staff
茶、酒都係自己斟

為一可以讚裝修幾好

咁伏

幾有心

滿福樓真係垃圾中既垃圾.
果陣有折 都唔係平..
3條友叫5-6樣菜..佢老母西..一次過上哂...我睇到O哂嘴..以為自己去左茶記.
你好食既話我都算.但係D味仲衰過大排檔..
見D連登仔話佢好食...我諗佢地真係食開屎

其實富臨飯店好慘，因為班福建傻閪搞柒個招牌

off topic 一問
點解fine dining 無論中餐定西餐
第一隻放枱頭嘅碟都係得個睇寫，唔會用
叫完菜之後收走

馬會馬主廂房餐廳

有咩抵食好推介
唔好咁貴咁高級食唔起

同埋你哋有冇撞過咩名人喺度食飯

留家廚房

龍景軒見過馬化騰，果日qq係四季發表財報
營致見過梁愛思

睇完大廚背後會多D 欣賞中菜

嘩屌呢個POST 藍到仆街 淨係食黃店逸東軒

仲有大班樓應該都係黃既

除咗逸東軒 有冇啲黃嘅中菜廳推介
藍嘅真係食唔落

無顏色啦啲熟客幾藍唔係唔知

龍景印象有見過自己一個人食，可以打去問下

又唔係喎我早排去完 Dynasty 覺得啲食物唔差，不過服務一般同埋枱與枱之間好迫夾係真嘅

佢隻薰雞好食到仆街

黃魚麵又係好撚好食

不過上次得兩個人，試得唔多

下次要試埋其他菜式

有無好介紹？好多都大份，只可以試幾樣

1000位得唔得
想試

國福樓又有無人食過呢
遲d去美利酒店想試
見評價都係又貴又似酒樓

四百零得啦，如果你唔叫海鮮個啲的話

呢個中菜post好正
多數人都係寧願俾錢食日本菜同西餐

鐘意大班樓/欣圖軒

覺得唐閣/御寶軒/新同樂一般 可能自己唔識叫餸

最差南海一號
睇你哋介紹想食天龍軒/龍景軒

有無人食過彤福軒？未食過都想試吓

焗魚腸
虎掌菌扣肉
蔥油竹昇麵 都唔錯

叉燒比較伏

一個人食呢d有無d平d嘅set

中伏
d嘢好粗
完全唔值呢個價
個蟹拑煮到冇乜味，搞到似急凍貨
老虎斑同炒飯算係正常水平附近

食唔起tasting menu
諗住都係試下蟹鉗，荷葉飯，叉燒

叉燒都係中伏，個汁味道好怪，又乾柴

唔該巴打
又可以慳錢試少間

雖然你講到咁差
但我應該住果時都會去試伏

大班樓lunch set

你地點睇利苑??

食過冇星o既分店 (TST/圓方)
連鎖酒樓feel，食完轉頭就冇印象

灣仔都係一般

平日only + 好難book枱

九龍有冇推介
Hyatt Regency同帝京軒有冇人試過

我上次食叉燒好唔錯喎，鬆化不特止，陣甜味都好特別

最近試左潤
a la carte入面試左9道招牌菜
叉燒算係全港頂尖水平
涵水鵝肝好有特色，同傳統潮汕味道分野好大
炒飯夠乾身粒粒分明，但係火候可能過左，有d苦澀味(唔知係咪落左烏魚子關係)
其他嘢唔算好特別
整體黎講都係營致好食d

想試

No good

Don't go to Hyatt Regency

反而我就係覺得依個炒飯超好食 雖然營致論嘢食可能正啲但係潤個環境舒服好多

兩間都係普通嘢

譽瓏軒 8餐廳
有冇ching去過，好想快d過澳門

佢鬆化到唔似食緊叉燒
似一舊好淋好食既肉

葉一南係黃就得啦
理撚得啲客係咩色咩

天龍軒好普通

灣仔，益新

咪係

黃賺藍錢最好

Lm

有冇人食過港灣一號

主要都唔係因為啲客藍
依我所知就唔係特別黃 呢個level 嘅餐廳都係食2家茶飯

咁你上面講啲客好藍吖嘛所以無顏色嘛
唔係特別黃咁啫係唔係黃呢

咁都要鬥黃?
咁逸東母公司都係藍

我話熟客呀嘛 做生意多數睇人講人話
個光譜咁大 每個人對黃定義唔同 所以自己判斷就得了

明白你意思

唔該晒

lm

大班樓無敵
除左間野望落去頹D
但野食真係屈

有咩推介

佢有個set套餐
但反而最出名果個咩粉+隻蟹我反而麻麻地

大班樓一定a la carte自己寫
叉燒、金錢雞、臭豆腐、炒蜆
魚米粥、剁椒魚頭水餃、燻鵝
魚飯、蟹糯米飯

唔食花雕雞油花蟹陳村粉 可以轉食胡椒蟹

燻鵝求Carry

之前食二人set俾左成隻鵝
好有鵝味不過略嫌咸左d，同埋後勁有d辣

即係唔好睇餐牌自己諗？

叫呢味要送下酒

單點 個人prefer唔叫套餐

大多數都係酒樓,酒店, 其實中餐有沒高質小店 除左大班

留家廚房？

名人坊

去過8 飲茶
值得一試 而且價錢唔貴
之前好似都share過
料上乘、擺盤靚、服務好
腸粉 蝦餃必食
基本上都無伏 除左雞絲粉皮
食慣重口，嫌個麻醬唔夠香

睇食評話炒飯冇落油

九龍富豪算唔算

8月花

食物唔錯

你應該係窮人家庭長大

係收緊租only

最近益新做左飯堂

我以為係講廣東菜式
一心諗住入嚟講片皮鴨架嘛
邊度有好好食嘅片皮鴨?

益新深藍

上次午市早幾日打去訂叉燒佢話冇喎..

前幾日去左 有食到叉燒

你都係閒日午市？洗唔洗預留叉燒？

有時晏晝食 有時夜晚食 通常早幾日寫菜

大班樓嘅肥燶叉
夠過牛扒又夠肥

Btw 本身結婚唔擺酒
搞dinner party
本身女朋友同我想喺壽司芳包場食omakase
但係兩老唔俾又話一定要有翅
而家都係訂新同樂輕鬆食算

太子鳳城

Book左天龍軒
佢直頭send mail過黎問要唔要叉燒

潤、天龍

留家廚房又黃又精緻！

當你食過，就唔會再驚艶。
當我地生長於香港，試過香港d美食，我夠膽講，全世界中菜都比唔到驚艶

佢個叉燒用西班牙豬，又真係好食

巴打，想問下點解 單點會叫 阿拉卡

全部都係大大隻靚碟放一兩舊仔
你地就話好食架啦

食過文華廳
佢都係寫自己用黑毛豬
但又無覺得特別好食
不過見天龍軒話係用膊頭肉又咁出名都想試

法文
解照menu揀

滿福樓一少人service 又好番

尋晚無咩人
但佢都有係食緊前一道菜上另一道菜
D野唔錯既
但叉燒無咩特別
煲飯份量太多
問佢萬豪會員係咪有折仲串串地

起碼識安排上菜次序
茶酒都有幫refill
態度就總有參差啦

去萬豪仲好

有沒人想試下, 呢幾日出8折:

自助餐不了

好想返香港食靚廣東菜

錯link, 中餐係呢間

啲野都唔平 怕伏

山長水遠
如果用黎staycation間酒店又唔高級
得班kol特登去試

世茂

帝京軒正常水平
唔係fine dining不過價錢反映

阿一海景飯店個炒飯
福臨門 OVERALL

大班樓老闆黃的

何必館有冇ching食過，大劉前家廚開o既

以香港人口味嚟講
蘇菜同魯菜其實都應該叫做啱食
唔知點解係香港好似做唔起咁
特別係蘇菜嚟到香港竟然歸咗入上海菜

江湖傳聞加拿大有啲粵菜餐廳唔差過香港，想搵巴/絲打認證下

btw真係唔夠膽講全世界中菜比唔到驚艷，已經唔講蘇菜魯菜香港無乜人做，單以廣東菜嚟講廣東省範圍有啲菜式比香港都做得好啦 eg燒鵝、佛跳牆
不過你話驚艷呢方面就各有各睇法啦

徽菜魯菜就未試過，fine dinng 既京菜，本幫菜，閩菜、蘇菜、浙菜都食過

香港粵菜冇得輸

國內餐飲水平最高應該係上海，不論服務裝修出品都唔錯，擺盤好多都係抄香港。但而家都唔可以同香港比（未來就唔知）

西餐因原材料進口問題，更加冇得同香港比

你食佢d布定食佢塊玻璃咁好食

京魯飯莊

網址:
地址: 上環皇后大道西2-12號百匯廣場2樓
電話: 26620333

魯菜剩係諗到呢間
個海參好食

加拿大燒味係唔錯
廚師就不及香港fine dining啦

逸東軒好食過劉家廚房

街坊酒樓富東閣

大圍小館，服務又好，不過唔係高級餐廳

好難訂枱

唔好喺網上訂
打電話易訂好多

香港有冇邊間生炒糯米飯係值得食？ 想食生炒個啲

我見過人食阿翁鮑魚既 生炒糯米飯 得唔得？
有冇人有推薦？

福臨門
其他野唔洗叫

好想食金錢雞

呢間可以試吓

蘇浙滙

好撚貴lunch 800 蚊個人 部份小菜麻麻上次食咗個炒蟹粉之類嘅野好一般
點心就好正，蝦餃咸水角老火湯鴨舌都好好食要識揀菜黎嗌

我估 Mono 最少 2 星

早兩日見留家廚房lunch套餐外賣有折，同同事share咗燻雞同咕嚕肉

好好食，個雞香滑不在話下，原來咕嚕肉可以整到咁
利申：平時好少特登搵靚中菜食，最多都係間中去下利苑

食過唔多間
天龍軒 係食材好但無驚喜
最好食好心機野 我覺得陸羽
但唔知有無上米芝連

陸羽個山竹牛肉唔錯

成個網啲戇鳩仔吹黃崗就知道全港都變大陸菜邊有本地傳承係度

深水埗中央飯店

邊度仲有百花雞食

有冇ching食過天外天？有咩 comment？

留家，大班樓

景靚服務好
Cocktail幾好玩
食物中上啦

嘉麟樓好撚難食

成間半島都俾人插

所以遲訂枱 半島多數都有位

估唔到喎叫左咩

香港有返個真係大廚級數嘅出嚟做youtuber應該會好好多

好多人唔捨得食 鮑參翅肚
fine 既中菜一定係新鮮野

香港果啲肯定唔會
佢地成日吹果個乜鳩星星其實好撚普通料嚟，有料果啲大多數搵到食，亦唔會太得閒去左呢啲野囉，同時呢行搵食都要靠多少心得同秘技，呢啲野全部都可以實際搵到錢唔需要靠YouTube

都唔係架，你有返咁大個觀眾base可以拍youtube搵得多過做廚嘅話又何樂而不為呢

好似老飯骨嗰兩個咁搵錢夠搵得多啦，但當興趣一樣肯拍片教人點整

但係你首先要搵有個得閒但又好料嘅先得囉，好料果啲真係唔多。
老飯骨我睇咗幾次
發現唔多似高手果種囉
似好爛果種
不過佢係煮大陸菜
我都唔太熟悉所以興趣不太，
因為食大陸菜除咗四川上海某啲覺得好食之外其他野真係唔太喜歡。

魯菜好食架
不過香港冇咩地方有得食

二來粵語youtuber market太細，所以先搵唔到食

首先要知道
我只係講事實唔係吹水
飲食業呢行已經比啲搞破壞嘅人指染左好耐
所以以前睇倒果啲真功夫
實際有效嘅煮食心得技術手法
已經係職業廚房入面見唔倒喇
而家所見到都係花巧又冇實際效用嘅野
例如一啲細微細眼唔太仲要嘅野就吹到成為大師傅級功架
對果個菜式完全冇幫助但又戇鳩鳩搞到複雜而鳩煮就有好撚多
好似某啲野某啲人(廢事講晒唔想又比人做借口搞鳩我)
成日聚焦係啲處理方法或某啲做法
其實只係鳩吹野嚟
實際上效果只係好小
但就吹到果樣野係效果好強勁
等等
意圖呃晒所有人
但對本地飲食業或菜餚進步並冇任何一丁點幫助
但我亦見好多類似新移民做飲食成日搞鳩埋啲咩廚師群組研究埋啲把撚菜式
原本班友啲口味都獨撚特仲要做飲食已經慶幸係香港嘅福氣

巴打好激動

六公館係咪低級野？

真係難d
肯share嘅都係西廚多

港灣一號唔錯，唔會差得過一星 二星，只係d擺盤 裝修可能普通少少

海港城？
似遊客/港女打卡鋪

試吓先

千祈唔好試, 一D都唔好食

所有新酒店都係睇定先去

國福樓只酒店嘅租客
唔喺由酒店管理

天寶閣
逸東軒

預左俾人小，但我覺得（沙田果間）北京樓好食，佢啲中菜整得好好。

Agreed

好酒好菜垃圾嚟，支那潮州人開

入佢老母閪圍

天寳閣有咩出名

浙江軒

加拿大住咗六年
溫哥華多倫多都住過
整體水平係好過香港
主要係平均茶樓或者中菜都唔差
但冇香港fine dining
價錢就比較抵食
呢邊貴香港物價唔止少少
但同香港飲茶同香港連鎖鋪差唔多價錢
質素又幾好
平均水平來講係羸香港

但近年中國留學生好多
越來越多其他菜係嘅菜館喺度都有開
唔講好唔好食
全聚德 海底撈
好多中國嘅餐廳都過咗嚟插旗
但唔知係咪而家班蛋散錢容易賺
有唔少垃圾中菜餐廳出現
近排食滷水雞翼夠膽死成條雞毛俾我

想問下邊間酒店中菜蘿蔔糕好食？
想買賀年糕點

要咁早訂不了

蟹肉糯米飯

天香樓係咩級數？定係完全唔入流？

食過好一般

有無人食過鼎爺間兜痞私房菜

帝苑？

以前食過一次勁難食
dc野凍既

食過一次
唔差
坐得舒服
景靚

好食過樓上嗰間映水芙蓉

當年未有最低消費年代，要預早book枱先有得食，人流多，食材感覺新鮮同精緻，食得出廚房花心機去整，連杯香片都勁好飲

有無巴打去過瑞吉間潤
有無邊幾款菜必食
女朋友話唔食牛之後感覺個餐牌已經無左好多揀

我覺得佢個和牛酥幾好
叉燒我鐘意天龍軒多d
其他幾樣試過無咩特別

叉燒 滷水鵝肝

個時段應該無點心食了
試左邊幾張無咩特別
我就諗住都係叫大路招牌菜
叉燒同鵝肝
龍蝦春卷見早餐都有就唔點
本身見牛肋骨席前煮想叫
但又唔叫得牛

會叫呢兩樣
諗緊主菜食咩
藍龍蝦好貴
見佢季節限定有籠仔蒸白鱔唔知會唔會好少
炒烏雞唔知好唔好

有無試埋l’envol

籠仔蒸白鱔幾好食，鵝肝都幾正

L’envol 個人覺得有驚喜 可以一試

叉燒

有冇人食過帝苑芋頭糕？
如何？

講起鱔
君綽軒個燒鱔真係世界級
有淡淡桂花香

把鬼，上次食lunch 食點心無樣野突出，個芋頭蟹鉗配個甜酸汁九唔搭八都唔知食緊d 乜 個咩西班牙叉燒ok 不過太肥，最後想整個澱粉質無乜邊樣吸引叫咗個臘味糯米飯普普通通三個人食咗2000左右。
個場好似西餐setting 坐中間大聲d 隔離臺都聽到你講野，分兩張臺食野要自己將d 菜遞黎遞去講咗幾次都唔醒水唔識幫手分兩碟酒樓級服務 都幾失望 st regis 個朵比華潤搞到似d 二線酒店

近期食點心覺得何必館某d 野幾好食例如鴨舌蝦餃同老火湯，有d 野就麻麻要小心叫餸

馬會跑馬地clubhouse trio 都幾好食個炸子雞有個勁惹味嘅汁 水煮魚龍井蝦仁全部都超水準又唔貴

佢搵藍龍蝦黎剁椒整我覺得好晒料

之前覺得呃鬼佬嘅mott32 最近去又覺得唔太差4人叫埋酒食咗二千左右炒飯炒到粒粒分明同有咬口，點心正路ok而且有個椒鹽鮑魚幾好食，敗筆在於d cocktail 懶fusion 咁整到好怪異

無論食物質素定service都對唔住個價錢

芋蓉配甜酸汁真係好伏諗下都覺得唔好味唔知個廚諗乜 餐牌都無寫有個咁鳩嘅汁

唔該晒巴打試伏

LM

點解？
識分咩

萬豪金殿 大班樓 最新一星

大班樓finally

明閣如何？

萬豪實至名歸

潤咁快大跌watt？無去大半年搞成咁，sosad。

彭慶記終於收咗皮？食物普通服務又差

有時d 餐廳真係人夾人，彤福軒我覺得裝修餐具靚服務好d 野食都唔錯不過d 親戚食過覺得麻麻
講起順德菜個順德聯誼會我都覺得好好食

仲係度，我都覺得1星有d過譽

今年分明賣大包，可能根本無做inspection
感覺上冇乜搣星

街坊野 名人坊呢d 就有d 驚喜

樓主omakase唔開新post嗎？
想知sushi kami tea set可以嗎？

竟然
仲以為係間噏耷酒店會無咩特別

舊post有ching食過tea set，口碑好似幾好
kami我只食過lunch，呢個價位好值得去

我本身都以為係，朋友介紹先去點知樣樣野都幾好食招呼好好經理好識做

上次飲茶中哂伏
珍珠雞d飯乾到硬

何洪記有一星都已經係冚家剷啦
基本上米芝蓮係呢個information cost大幅下降嘅年代就係一本無用嘅嘢

廚房啲米奇都幾大隻
你頭盤食嘅麵包佢哋食先

利申：早兩年炒過散

我個次食小菜可以試下。我覺得一間野食點心同小菜係兩個唔同部門黎

何洪記 以前喺地舖好食好多

佢升咗去時代上面之後就變咗垃圾啦

以前細個好食得
行完街又食雲吞麵啦，及第粥啦. 再黎多碟炒粉麵同屋企人分.
細舖就好易同啲人呀，老板娘傾計，好有感情.
依家就出左個牙屎刷刷既唔知邊個話自己幾叻幾勁

油菜都成百蚊碟

有無清覺得七福值得有星

無食過龍景軒
係咪真係L佛講到咁好食

點心冇得輸，所以午市特別難book
其他菜餚唔算太突出

仲衰
思想窮

未食過天龍軒 大家覺得天龍軒好定欣圖軒好？

諗緊新年同屋企人去邊食新年飯 唔想過海

欣圖軒好過天龍軒好多
後者d嘢好普通

天龍軒得叉燒好食，欣圖軒平均好多，但年年天龍軒都多一粒星

天龍軒可以

鏞記囉

好酒好蔡絕對超越大班樓

認同，點心一流但係其它菜只會話中上，窗邊枱尤其難book

OMG！

Agreed again hahah，天龍係食名氣但係欣圖 service 同嘢食都好啲（凳佢無咗粒星唔抵）。佢哋兩者叉燒各有千秋，如果鍾意 Iberico 嘅話天龍好啲

咁可以試欣圖
而家少d人

唐閣
天龍軒
明閣
香宮
試邊間先好

唐閣必食蟹蓋、片皮鴨，實力派，無咩整色整水
天龍軒擺盤靚，打卡位，有好多人話佢剩係得叉燒掂，但我個人覺得點都好過明閣、香宮

其餘兩間唔係對手

其實我覺得間間蟹蓋都係差唔多
唔識分高低
最多擺盤唔同

蟹肉落得足唔足
啲料會唔會蓋過蟹肉鮮味
個餡會唔會太濕
個皮夠唔夠脆etc

difference唔會好大 但唔同地方都食得出有分別

有無巴打食過天外天

#257有圖

我去天龍，條女又點心又叉燒又燕窩。。
我就2舊素點心，1碗竹笙湯（我食素的。。。）
埋單2千幾
計過我份只係占500元。。。

淨係個燕窩都大半啦

營致會館如何？
tasting 定散叫好？

之前食營致個叉燒難食搞到我好失望，不過近排再去試多次有改觀，個和牛酥好q好食

其他野得唔得？

Duddell’s點睇

冇大劉飯堂既？

一般

燒賣同生炒糯米飯正
乳豬唔錯
炸子雞笑話

未食過，但洗唔洗1k per head?

盈新算唔算？

金錢雞

可能我窮撚咀
覺得平時去飲既炸子雞都好好食

呢餐幾錢
唔錯喎

食佢不如去營緻

老實講非常麻麻

睇到都唔想食

所謂有錢佬其實都係比班中間人圈養

老實講絕對唔會食呢啲野

鳳城隻雞真係好正
好掛住呀

睇有啖好食，有講一餐家常便飯幾錢

糯米飯等左幾耐？預訂？

去飲呢，整熟先炸。梗係收皮

最後先上，要預訂

正常去福記食一餐家常便飯兩個人around 2k
兩個頭盤兩個小菜/海鮮一個飯/麵兩個甜品同埋drinks
可惜而家冇石斑
炸子雞就睇手神啦有時dinner 炸得好過lunch
不過一定係要圍蝦揚州炒飯

咁生炒機會大d

咁你咪出翻去囉無人想知你有咩其他興趣

想問萬豪金殿有咩推介？ 第一次幫襯貴少少嘅中菜

叉燒
唔識叫可以試佢個tasting menu
signature dish 都係晒入面

佢個炒飯唔錯

想去尖沙咀食中菜
唐閣 欣圖軒 新同樂點揀好？

食海味去新同樂
唐閣 欣圖軒差唔多水準

有冇人頭500內推薦

飲茶有冇推薦 未試過高級野

邊款炒飯？ 同埋有冇點心推介？

淨係點心就龍景軒ok

大家點睇逸東軒個688 set

我之前都係因為份叉燒對營緻印象好差之後俾多次機會先改觀

有冇人覺得龍景軒好overrated

你覺得邊樣嘢令你改觀

我會揀欣圖

佢之前有款牛肉炒飯但係好似而家無咗，不過 generally 佢啲炒嘢都 ok

未食過 lunch，睇下有無師兄可以 comment?

佢唔係唔好食但係未至於係 wow

有啖好食吹奏嗰個雞絲羮真係好一般，but點心in general ok

有啖好食
如果佢都屌真係要拎去喂狗

午市好似好難book...

和牛酥好唔錯 反而佢signature龍蝦麻麻地

認同🤣有啖好食誇大左

仲有冇

LM~

佢個雞絲羮好好味wo
上次食，成餐飯最印象深刻就係個雞絲羮

如果講overrated，唐閣仲overrated
上次去食勁失望
龍蝦勁痴殼，個炆麵無味，蟹蓋又唔夠其他好食
環境又一般般，未食完已經有工程部師傅入黎整野
D Staff又大聲講大聲笑
完全唔明佢點解會係三星
不過下星期會再去多次，希望會改觀

海景軒呀喂

咁兩位去有邊到嘅set 值得推介?

潤 都唔錯，特別推介和牛酥同烏魚子炒飯

食過兩間lunch, arbor完勝，但講環境Ecriture都唔錯。不過arbor係最近食的，Ecriture 年幾前食，不過當時都已經兩星，所以算失望

就身book 咗Arbor lunch
我見價錢差唔多
Écriture 多幾個course
睇相環境又幾靚
有D心動
見你咁講又要諗吓

講儀式感ecriture應該好啲，但arbor嘅okinawa sugar-crusted pigeon 我覺得有機會要試試

Eciture 麻麻哋🤣 個signature tart 冇咩驚喜完全係你估到嘅味

好唔好食？未食過，但睇相就唔多吸引，菜式賣相好唔自然，唔知點講

天外天個片皮鴨餐好似唔錯

個人覺得邊間片皮鴨都差唔多
欣圖軒1800$隻片皮鴨都無wow一聲

$1800
唐閣都無咁貴

中環人lunch飯堂?

龍景軒都係$980
點解欣圖軒可以貴到咁

食過，ok la.

我自己勁鍾意食留家廚房
佢個茶燻雞勁好味
其他嘢都好啱我口味！

留家廚房正

好食呀
價錢平過絕大部分有星星個啲

有邊間片皮鴨係好好食

睇過官網1488wor
雖然都係貴
見好似得天龍軒有半隻揀

片皮鴨我覺得返而新榮記有驚喜

Off topic: 有冇巴打食過Ando/Mono/L’envol Lunch

Ando好差
Mono一時時同埋要夾口味 始終南美heavy touch 比較推薦食dinner menu (lunch都有) 最好試到個pigeon

Agree

Thx有frd以前食過haku話好得，仲以為chef自己出嚟開檔會仲好

haku都好得唔係掛

都爹利會館 覺得好垃圾

好酒好蔡係我食過最好食嘅中菜
其次係 天龍軒 御寶軒 龍景軒 新同樂

二世祖開，正常

幾靚呀條斑
真係啱啱離骨
明明以前唔鐘意蒸魚

唐閣真係得啖笑，懷疑佢啲星買翻黎

食咗個tasting menu 唔覺得佢值3星

多數book黎見客

十零年前第一次食果陣真係好驚艷，自問食野都有要求，果次真係是但嗌一樣點心/餸都好撚好食
舊年再去食，環境係好咗，但係d野只係普通嘅好食

睇完真係散嗌無咁嬲一味得官燕龍蝦，係得個蟹蓋特別啲

食完唐閣隻片皮雞之後覺得反而唔夠逸東軒個隻好食，雞肉個鹹味到喉唔到肺咁

睇openrice，國福樓執左

咁快

Mono 好食
嚟緊去 Envol, 識人食過話好食

個 pigeon 好得

+1

間嘢 1 星都唔值唔係講笑

衰啲咁講佢啲嘢真係好一般

可唔可以講下有咩問題遲啲去係咪散叫好啲

我覺得係焗蟹蓋同和牛好食之外 其他都冇乜特別
可以參考alfred條片 佢個下午茶餐幾抵食

欣圖軒如果有咩推介

叉燒、烤鱔

難食到爆炸，好食是良知

上面有講過留家廚房，諗住遲d睇下有無機會去試

點解唔食蟹嘅

香宮點睇？
想同家人去食，佢鍾意中菜但無乜研究
想食間環境服務食物都ok，普通人食左都覺得係好食既就得

之前食過
好食但唔算驚豔

暫時最必試兩間係咪龍景同唐閣?
龍景唔洗多講，仲要價錢都唔貴
唐閣就係另一間三星，但睇完片覺得個場太細應該都好難book

lunch黎？
好少見人夜晚仲特登叫呢幾味

唐閣有兩層都唔算細間
龍景軒應該係最貴果間

dinner
剁椒魚頭唔岩食
蟹之前食過冇乜特別，費時再叫

飯都有馬友魚飯同幾款煲仔飯
蟹/蝦仲有胡椒版 主菜仲可以叫下羊肋骨炒蜆之類 斑可以陳皮咸肉蒸/話梅松鼠等等

呢排食左個羊雜煲都相當好食

dinner其實都好多嘢叫

山東燒羊肉夾蝴蝶包都好正

唐閣又未到必試
佢啲水準好飄忽
唔好咁大期望會比較好

新同樂有個4百幾嘅set都好抵食
可以考慮下

羨慕你

見識少，容易滿足

想問下咩叫調味到位？
啲油鹽糖落啱落食材上面而唔係落喺台面/碟面所以到位？

姐係唔會過咸過甜

其實隱藏 menu 係要熟客先有得食定係打電話時訂就得

提前幾日電話寫menu
建議照問左佢先 睇下佢肯唔肯整

調味恰度好處

有冇點心推介

鎮江骨
正常發揮

欣圖軒有咩係必叫

BOOK咗大班樓lunch
佢LUN FULL到6月 DIN FULL到8月
唔知關唔關近排YT片事
但其實一早就想試

鮑魚酥
龍帶玉梨香 都可以一試

片皮鴨一律唔建議係香港食
鴨嘅質素又差
大部份又用太空爐

前排Restaurant week去食新同樂

整體好滿意，除左散叫個蟹蓋賣相同味道一般，冇影

（唔記得影甜品）

新手想問係咪米芝蓮餐廳都好難book枱？特別二三星果啲？
自己習慣book其他餐廳最多提前一日

大部分都係

我覺得蝦膠乳豬吹大左
印象中味道好淡
同埋兩樣加埋唔係好match

好出名嘅咩？

breakdown：
乳豬皮好脆
蝦膠算彈牙
火腿就咁食會太甜，加埋一齊就ok

整體：夾埋一齊都幾好食啊，但係未至於非食不可

呢樣真,明閣好食過佢又平過佢